** 研究方法
志愿者分成两组, 一组是有运动习惯的体育生, 一组是没有运动习惯的物理系学生. 

1. 在开始运动前测试志愿者的心率, 计算HRV. 
2. 运动结束后, 马上再次测试, 并计算HRV.

** 结论
1. 运动开始前, 两组志愿者的HRV 没有显著变化.
2. 极量, 亚极量运动疲劳后, 频域分析均有显著减低
3. 体育组运动疲劳后HRV 比普通组要高.
4. 极量运动后比亚极量运动后, HRV 下降更多.

** 应用上的困难

从结论上来看, 只能做出定性判断, 而不能做定量的分析. 原因如下:
1. HRV 下降的程度和疲劳的程度没有给出数学关系.
2. 结论是在极量运动和亚极量运动疲劳后得出的, 而通常普通人的运动不能达到这样的程度, 对于较低运动强度的疲劳, 这种方法是否管用代考?
3. 论文中显著下降, 是基于多人的统计数据平均值来说的, 那么对于单人, HRV 下降多少可以认定是疲劳呢? 
